段狗最新公開信又片手足

香港中文大學校長段崇智教授作出以下呼籲 :

過去幾天，大家從新聞中看到很多發生在中大校園的事件，社會各界，尤其是中大校友都十分關注。大學認為有需要和大家清楚交待事件的始末及現況。

11月11日星期一，有人從大學連接科學園出入口附近的二號天橋上向吐露港公路投擲雜物，意圖堵塞道路。大學對此等危害人命的不負責任行為，予以強烈譴責。據我們了解，當天警方駐守天橋，是為了防止再有人向路面投擲雜物，以確保駕駛人士及市民安全，讓道路可開通。二號天橋的位置雖然在中大範圍內，但地契上指明該橋屬於政府用地 ，政府當局有權通行。

翌日我曾經到現場，希望協調警方及示威者達成協議，當時警方表示若示威者不再從橋上拋下雜物，警方便會退出二號橋。校方將此建議轉達示威者， 可惜不被接納，隨後雙方再次爆發激烈衝突。警方最終依據大學的建議撤離校園，可惜二號橋再被示威者佔據，其後示威者更封鎖了可直接通往二號橋的大學東面出入口。

11月13日星期三，蒙面示威者繼續從二號橋投擲雜物，吐露港公路因此不能安全通行，須繼續全面封閉。大學強烈譴責此等不負責任的行為，並對數以十萬計的市民及道路使用者造成嚴重不便，致以深切的歉意。

過去數天，有為數過千的蒙面人士因應網上號召來到中大，我們相信當中大部分並非中大學生，場面極度混亂。之後校園發生了更多違法事件，包括縱火、掘起大量磚塊、大學的校巴及工作車輛被盜用、教學樓、宿舍及餐廳被毀壞或佔據。有人更從校外運輸物資入大學以大量製造汽油彈。大學實驗室內部分危險品及易燃品亦被盜去，這些物品可被用作製作爆炸品或對人身造成嚴重傷害。對於大學被利用為進行以上違法行為的場所，對公眾安全構成嚴重威脅，我們極度遺憾。而校園遭受的大規模破壞，估計復修需時以月計。

自星期三開始，大學的主要出入口亦被蒙面示威者佔據，校園內外均被大量障礙物堵塞，任何車輛不得進入，包括消防及救護車。所有進出大學的人士須向蒙面示威者展示身份證明，隨身物品及電話亦遭搜查才可放行。此舉嚴重侵犯大學成員的出入自由，造成恐慌。我們的校園已遭受包括外來人士的蒙面示威者佔領，情況完全失控及不可接受。

我知道很多中大人及其他持份者看到校園滿目瘡痍，都十分心痛及難過，強烈希望大學可以盡快回復秩序及安寧，重建美麗的校園。鑑於校園內外的情緒一直升溫，在評估風險後，大學以校園內所有員生的安全為大前提，決定提前終止學期，同時盡力協助校內的員生離開校園。

由於大學的運作已受到嚴重影響，我在此要求所有外來人士即時離開中大。 大學是求學問的地方，而不是解決政治紛爭，甚至是製造武器、使用武力的戰場。假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

因應校園目前的緊急狀況及安全隱憂，我們呼籲少部分仍然留在校園的成員盡早離開，直至校園回復安全及秩序，讓我們的同事可以展開清理及修復工作。只有大家同心協力，中大才可以走出陰霾。

段崇智校長
二零一九年十一月十五日

Dllm食tg嗰陣係邊個話要保護校長
當啲學生死架
咁多手足特登入黎幫學生 保護校園
又喺度屌人

終於露返本性

段狗

痴撚線

屌你老母呀段狗

比郭位好，冇報警
屌，你有冇留係學校與學生同行

真心
我作為中大學生對段狗真係好失望

成日彈出彈入衰撚過港大jer長

點解可以咁快轉駄

佢被狗挾持？

【行動】請大中小學學生整理身邊失聯同學名冊，用作紀錄反送中死難學生名單

段狗

到底係點

你想佢講咩？
支持抗爭者堅守？

佢唔報警，暫時都可視為自己人。

假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

係未報咋

佢無報警算係咁

三次都係話一人讓一部，三次最後都即刻畀人開波食彈...

段狗仆街啦

校監係林鄭呀
校長一定要講呢 d 架
咪屌得咁快住先啦

佢冇報狗就算啦

咁佢以校長既角度出發係無咩問題，佢講既情況全部都係事實

話曬都叫做第一個校長食tg ，都叫行得最前架啦

變返段狗

王爺王爺

屌佢同情學生已經唔應該翻轉頭

極權政府已經label咗做港獨校長
而家佢想縮， 賣哂d學生落火坑佢都唔會走得甩
比d良心啦段兄

意思係中大就由中大人守住
外人就繼續出去開花?

開返吐露港吖嗱。

檢討下 中大理大
發展到陣地守城 入面有自己秩序
變到14年佔領區咁 分派互屌
中大入面話事既唔係中大人

段狗而家兩邊都唔討好係咪又俾人揸春袋？

由於大學的運作已受到嚴重影響，我在此要求所有外來人士即時離開中大。 大學是求學問的地方，而不是解決政治紛爭，甚至是製造武器、使用武力的戰場。假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

中大準備報警，手足小心。

之前研討會同公開信佢肯回應學生訴求，為不公義發聲，我同班同學都願意原諒佢，尊重佢校長嘅身分。
但係11.11佢同班高層又消失，由得啲學生自己死。
之後佢終於出返黎，嘗試同狗談判，但去警局救被捕學生，我哋都覺得遲到好過冇到。
但係到頭來又係將矛頭指向我哋，究竟你當我哋係咩
好失望。

其實係
而且佔左呢個山頭弊多於利
唔明白繼續留守嘅意義

趕走手足之後就放狗入黎拉？

段狗

完

講真去到今日先出聲算係咁啦
最基本唔好再破壞中大建築物
周圍試火魔法 又噴野 又打爛建築物
佢做校長係無得唔出聲

食古不化

推入tg 陣享受下

段狗從來只係同情中大同學
可能見而家太多外人入左去
怕撚左

佢封信都似係想講，佢自已己經CONTROL唔到學生，後面有人想報警,你地自已睇路.

真呀
作為學生見到你上面講嗰堆都少嬲
公海group都係咁講

呢個仆街，狗扮人

中大手足表示：唉

正式宣布！全港校長都係垃鳩圾！

其實佢係唔值得吹奏，無奈又叫做八大最正常個個

可能驚比人問責

要屌佢都俾啲理據，睇曬成篇都唔覺有唔妥

佢段野保緊學生wo

假如大學不能繼續履行其基本使命及任務，我們須尋求相關政府部門協助，以解除當前的危機。

賣咗學生啦 段狗

屌你啦郭位 未撚出現過 但第一時間報警
最撚垃圾 沒有之一

完sem又點啲prof依家繼續俾assignment我哋做

係中大人既話, 為守護中大留守, 睇到校內設施被破壞, 都一樣係會心痛同嬲, 今日就已經好多中大人講緊接受唔到守護中大變破壞中大, 我覺得段校長其實都係講緊好大程度既事實.

校長角度, 見到學校比人咁既破壞, 請校外人離開, 亦仲未報警, 其實已經算係咁.

反而各位留守既中大人, 諗下係咪應該繼續容許守護變破壞至真...

狗改不了食屎

講明你唔走 我就報警

佢係將CU學生同外來人分割咋
去到今日都無報警賣乜鬼學生啊
呢兩日有好多留守CU學生都不滿
係唔係中大人都好 都唔應該破壞自己守住既據點啦

真點大家走啦，一陣篤灰就仆街

覺得問題不大，係保護到學生
總之非法嘅具爭議性嘅都係d不知名嘅街外人做嘅，等日後中大人唔會被算賬

勸學生走係好
但佢頭幾段割到咁
似火上加油多d

非常好呀，呢封信可以幫中大人踢走班搞事MK
佢咁講意思係中大由中大人自己管，外難已除，援兵請退

同已經帝王時代各路勤王兵馬勤撚完王賴死唔走一樣

未報呀，但感覺係話再咁搞就會”被報警”

.....我其實覺得佢係保緊d學生.....言詞間都係話外人進入破壞....
大家無得要求佢支持運動的, 每人都有自己政治立場, 但作為校長, 保護學生係基本, 佢呢篇嘢其實就係做緊呢樣嘢..
唔係幫佢, 但希望各位都唔好以偏概全, 佢曾經有出嚟幫學生, 唔好係呢個時間咁急又離間大家關係, 睇定d先..

段王爺想由校方同中大人take over返大學嘅管理
係好正路嘅事
佢冇割已經好好
如果非中大人離開
或者可以用作驅鬼
同時狗仔少個籍口攻中大
雖然班狗癲起上黎段王爺做咩都冇用

Accept, 對家要不擇手段，多果d人其實冇用

段狗報警的話
我諗暴大將會成為歷史
寧為玉碎，不為瓦全

佢話popo當日守天橋係要「確保駕駛人士及市民安全」
佢冇話popo反口攻入去，但就話係學生唔接納
仲屌埋啲入去保護佢學生嘅街外人

你個自己人嘅定義好闊

關咩事 入面班人搞亂個party 睇到緊 即係刻同我自律返

比城大好 但睇落似就嚟頂唔順

打仗靠威武同策略，修正隊型都達至提升「威」

請入黎討論幫推

[討論] 連登準聲明 不遵其一 居心可鑑

大理段氏真係後繼無人

其實算係咁

二號天橋的位置雖然在中大範圍內，但地契上指明該橋屬於政府用地 ，政府當局有權通行。

測量撚，法律撚全面入場

［重要］二噁英其實係對香港人一個長時間嘅種族清洗計劃，警甴你地唔好以為射催淚彈射得咁過癮，你地係有份被清洗

依個位可以令新界東北既人被罷半日工

我作為中大學生見到校園咁樣都心痛
胡亂同冇意義咁破壞設施，賤標Ugym嗰啲我會批評(要改善)
同樣地啲狗咪都係咁放tg入運動場 又唔見佢批評
但係當時保衛校園而取用某啲用品設施等咁我覺得係無可避免
學校日後修復嘅話，我相信一定會有學生出錢出力幫手
話曬中大都係我屋企

成棟鄭翼之拆左佢應該冇人有異議

你留意下佢字眼，佢仍然係用「蒙面示威者」，我覺得佢唔係割緊中大生。
只係係佢呢個位置上，佢一定要向其他人交待(無論黃藍紅既人)。

射左幾千粒tg唔講

佢段字打稻草人保學生呀
賴落蒙面黑衣人度
段生手足黎
咪撚分化

張d不法行為spin落街外人，入面d學生可能會安全d

其實佢只係呼籲/譴責的話
我覺得大家無視就得，最少無實際行動，佢有佢講，我地有我地繼續做就得

難道黑警話訓斥/自己要負責我地會理？
唔會，因為大家都知道只係得個講字，佢有佢講，結果黑警照亂黎

所以我覺得無視佢呢段聲明會對個運動更加好
畢竟佢未正式成為我地敵人，無謂為自己增添一個真正嘅敵人

段狗出賣學生

食完TG都唔太清醒

要體諒，佢只係事實陣述
唔通佢要話 樂見大學變左兵工廠 ，恭喜成功堵路咩

佢既身份，係要勸下大家收手，做下行課，大家當睇唔到就算

一腳踢佢入去爽吓啦

中大已變支線任

政府唔再搞中大啦

手足出番去幫拖啦

十八區開花

大家睇野可唔可以唔好淨係睇表面
唔通話全部示威者都係自己中大學生
等班垃圾曱甴衝入中大咩屌

麻煩入過中大既手足唔好比分化撚左右

果然係段狗

你呢兩日有無番過去呀
入邊分化得好嚴重
中大黑衫絕對唔會咁樣亂破壞自己要守既地方

校長身份你期望佢講D咩

其實大家想佢點？
坐低幫手整汽油彈？定係拎支行山杖去打狗？

食完TG仲未醒

佢身份關係係要咁講架啦 肯落場幫拖你仲想點

作為中大學生 唔覺封信有咩問題

勿分化

我星期一已經喺度
我都好嬲啲人咁樣破壞
但係宜家又有另一個問題係學生走到七七八八得翻街外人
問題都難解決

我係中大人

講定先
唔該啲報仇撚唔好拎住呢封信
走入去中大破壞
因為未有呢封信前，某些人已經做緊
而封信裡面有部份真係講緊你地某一撮人

高汁 中大生會睇得明

睇清楚先啦 佢係咁叫外來蒙面示威者離開咋 佢都唔sure爆教學樓保健身賤橋嗰啲係唔係中大人所以先要用咁既方法咋 唔係講緊賣鳩中大學生呀

講真如果真係外來手足入嚟係玩中大啲設施 揸校巴同裝修既話我都想一腳申番佢哋出去

咁如果真係有打爛校園玻璃又唔係咁啱
個日我見啲大校巴比人噴晒字都覺得唔係幾好
掘磚拆少少野係防禦一部分無辦法
但咁樣比籍口佢割好唔抵

唔通佢話歡迎大家喺入面盡攞物資咩
退一萬步
佢無報警拉自己學生都算係咁
多個戰友好過多個敵人
利申其實上次佢出封信我都已經對佢好有保留
不過比起其他大學已經算係咁

其實係
我都要收返上面果句
睇多幾次之後
又唔太覺得係割
最多話同歐盟一樣互打五十大板

無撚有錯
大律師公會都屌鳩人燒法院啦

無人呀屌你老母
當銀髮係condom??

下午四點，中環遮打銀髮要人，想多謝銀髮就入黎推，同埋晏d 加入（有不反）

唔係你想佢點？公開支持？
會唔會下一秒就被消失？

依條友根本信唔過

段爸 唔係段狗

保住班學生咋
無啦啦一堆mk係到裝修中大
都唔知做乜撚野

將責任推給蒙面外來人仕之餘勸喻學生離開被化武洗禮的大學，割咩？

屌佢果d人不如講下佢應該點覆先可以拆得掂 唔好得個屌字

佢聲稱咁多不明人士非法入侵 但佢又有無報警呀 用下腦啦

不過講真

中大就應該中大人話事

好似poly咁，9成都唔你Poly人，問個路都路知poly點行，諗起都on9

楊潤雄琴日講嘅嘢已有端倪
之前開發兵器太揚 佢無可能唔出聲
下次收返埋靜靜地贏唔該

有分別嗎

其實佢可以點，唔通話中大會上下齊心正式迎戰咩

公開信點都要做下樣，真係要點做又係另一回事

暫時都算未見有實際行動出賣手足，觀察住先啦

係咪食tg食到懵撚左呀 黑警對撚住你射係d學生保護你架冚家剷！

屌佢嘅人諗清楚佢意思好無尊重中大

呢d信做下樣姐

睇黎黑警就快再攻打中大

雖然我叫開佢段狗
但依封信橫睇掂睇都係保緊中大學生

咁唔通佢又要支持示威者咩 佢都要繼續做校長 火魔俾人影到咁 啲building 玻璃無啦啦俾人打爛 呢篇都係俾個台階中大人 算係咁啦篇野 不完美可接受

即係收埋工具唔好咁揚比班狗攻入黎

琴日班狗先公開話如果大學再係咁唔排除要入去執法 跟住教育局又死出黎話大學高層要問責
中大係咁多間最有力最得民心
班高層一定有比政府大力施壓
今次篇公開信其實算係咁 清楚指出有中大人同外來人 亦都有唔關事既中大師生係入邊
換句話去理解其實係同政府講如果要硬攻會傷及無辜
其實我諗佢同班地產商一樣 上面叫到咪係咁依出篇文譴責囉
如果真係要做野就做左啦 點會得把口
action speaks louder
係差在冇好似誠哥咁公然唱反調姐
不過香港又有幾多個誠哥咁有power吖？

佢都係講事實，作為個校長，唔通要佢支持破壞學校，偷學校嘢？

唔好為反而反，有時站係人地立場諗吓啦

中大同學進退有度，be water呀！
劉進圖：

各位正在校園不同位置守護中大的同學：

我是中文大學新聞傳播學院的兼職講師，自1996年起在中大教授傳播法，看到中大校門被攻打，美麗的校園淪為戰場，感到無比痛心，看到你們冒着生命危險守護大學，既感動又擔憂。現在形勢險惡，我感到有必要告訴你們幾點事情，雖然未必中聽，但本着愛心說誠實話，是作為老師對同學的基本責任。

（一）大學校園內若沒有發生罪案或緊急事故，警方不應擅自闖入校園，即使有人報案，也應先知會校方，在校方陪同下進入校園，這是警方和大學多年來的協議。不過，由於大學校園內出現大量自製汽油彈，二號橋上又持續有人向吐露港公路擲物，警方不難說服法院頒布搜查令，合法進入大學校園，檢取危險物品及拘捕管有這些物品的人，其間可以使用合理武力，而何謂合理武力，取決於反抗的武力程度，同學受傷甚至死亡的風險相當高。

（二）國際社會雖然關注香港的人權與自由狀況，但當中外媒體把大量汽油彈引發的熊熊火光，通過媒體鏡頭向世人展示，即使警方用了大量武器，不幸造成了一定程度人命傷亡，只要大致合乎比例，國際社會也難以譴責，遑論聯手制裁，不會達致某些抗爭者希冀出現的「攬炒」結局，最終同學付出慘重代價，可能一無所得，這和當年天安門鎮壓軍人射殺手無寸鐵學生，觸發國際制裁，情況有所不同。

（三）當警方成功進駐校園，就會展開一連串的後續執法行動，包括大規模的搜查、拘捕和檢控，大學管理層極可能被撤換，許多院校和宿舍的管理者將被追究責任，大學原來的自由、開明、包容的學術風氣，可能一夜消失。同學們矢志守護一道校門、一條天橋，若因此犧牲了一代的師生和大學的自由，是否值得？這是同學們需要深思的。

（四）大學校方雖然無法強迫同學為自身安全暫時撤離，也無法阻止同學用各種方法自衛，但校方有責任勸喻同學銷毀危險物品，也有責任以合理可行方法阻止衝突和悲劇發生，例如暫時封鎖二號橋，這些措施可能成功，也可能不成功，但在情在理在道義都必須嘗試，希望同學們理解。

但願同學們有勇有謀，以Be Water的靈巧，避過這次危機，因為你們的生命和自由，才是大學最需要守護的無價資產。

作者是資深傳媒人暨中文大學新聞傳播學院兼職講師

掉番轉睇啦
明顯幫暴大學生推走個ball

所以香港出唔到蔡元培

示威者反口定黑警反口先係事實?

人地校長
唔通明碼支持你搞抗爭 ?
你地都cls

連登愈黎愈多超偏激言論，五毛真心顛

不分化 不割席
段校長都響佢位置 用佢嘅方法爬緊山

明架啦

你估佢有得揀？

［回帶］楊潤雄：大學暴亂第一責任是大學管理層 當局亦有責任與校方跟進

正常，受壓力係要出黎講兩句
同埋講唔係中大學生

講真佢都係寫左信先再做進一步行動我覺得算係咁
佢呢個位夾喺中間都有壓力
如果偏幫學生 真係有機會被換個更狠的

幫推

怪校長前，有冇檢查自己，大量汽油彈及射火箭，你可以暗做，但你選擇任俾人拍，再加上大規模裝修及塗鴉，你叫校長點撐！

喺學校整火魔，佢做下樣都要出聲啦，好難endorse你

係咪講緊汽油彈乜乜乜全部都係不知名外來人做
所有野同中大同學沒關

下作為學生我都理解校方立場無可能支持你無原則地爆保健處玻璃吧
無報警都算好

我覺得你一直當校長會係同路人先會失望
但佢由始至終都係自保，係你期望高了

所有進出大學的人士須向蒙面示威者展示身份證明，隨身物品及電話亦遭搜查才可放行。此舉嚴重侵犯大學成員的出入自由，造成恐慌。

咁都可以比連登仔吹到段野係保學生守門口果D擺到明係中大學生

又係分化 post

pull

唔知佢想點 兩頭擺 兩邊都唔想得失
兩次明明想坐車走佬 但兩次都落番車
其實佢係咪冇乜主見
人叫佢做就做 叫佢表態就表態

事實，現在申請搜命，黃官帶無可能唔批，同學要知所進退

唔完成學期對UGC幾大影響，夠摺埋CU添
死都要名義上完成架啦？

你以為唔駛考試叫保護中大？

守門口唔一定係中大人

關鍵時刻都仲有企出黎，雖然好撚遲，之後再出公開信撚翻你哋
定係 出黎報警 再公開信【片】你哋？

睇下city個個 由一開始就冇出過黎 不斷send信譴責自己學生+公開信
唔係話佢好唔好，但已經係咁多間最好嘅一個

我無睇到咁慘
整篇公開信強調「蒙面示威者」、「大部份外來人」
無半句提過自己中大學生做

「大學不是解決政治問題既地方」、「有需要會call政府」
即係叫政府企埋一邊
我地中大既事自己會處理

作為校長，你唔可以expect佢一齊光復香港，時代革命

不過當然如果加番一兩句遣責警甴使用過份武力破壞校園會好d

影到晒周圍火魔唔通咁都要保咩。啲人亂咁爆保健處同校舍設施中大冇報警都算偷笑啦，洗唔洗教授同你一齊研究化學呀

簡單嚟講佢而家就係推責任落不知名人仕度，保咗中大名聲先。
講真到底係邊個整唔緊要。前線無論係中大定非中大嘅，會割就係會割，唔割嘅都唔會因為咁段崇智封信而割。

拉

唔係話佢好唔好，但已經係咁多間最好嘅一個 完

邊個係中大人邊個係外來人邊個知
大家全身而退等校友執手尾好過

公道少少講，作為校長，佢都好難任由大家將中大變成戰場...

事實上，成條吐露港咁長、咁多橋，剩係2號橋用咗黎堵路，畀人感覺係大學容許大家(包括非中大學生)用黎做基地。

我諗佢既盤算係要保住中大，又要保住學生，沒有更好的辦法，咁只有嘗試將戰場移走。

平心而論，佢肯聽大家講野，肯出聲明譴責/追究，已經係咁多間之中最積極果個。其他果啲，咩都唔使做，催淚煙都唔洗食，人工照逗。

個人意見，不喜勿插

唔係轉，我諗源於今朝個記者會

同意

咁咪走囉。be water。我唔要兩傘2.0我唔要運動場嘉年華會啊

邊有割 中大係中大師生既地方
勇武派唔能夠搶左人地個話語權 唔滿意中大既可以撒走

風向撚散水撚大台撚即刻出撚哂黎
政府呢次真係落重本

所以校長咪做醜人解決囉

段崇智不嬲都係仆街嚟

拉

要整頓風氣

唔割，不過咁做係有d似挾持左中大全體師生

其實中大散一散係咪好啲
入面而家咁無秩序紀律

根本無可能整頓到
無大台
無紀律嗰班人會聽你講?
我覺得暫時先撤就最好

你肯定校長親手寫？
唔係有人係隔離拎支槍叫佢寫既？

垃圾校長

明顯啦
屎眼比人塞左粒遙控炸彈

唔好分化啦

拉 人地出呢段野係要保障返中大人 外來人破壞校園係真有其事 外來人又唔係中大學生 點解要人地保？

入黎中大守城 我對義士表示無限敬意
但問題係有班撚人亂爆中大啊
你叫段狗點唔割
但段狗做乜撚野唔講二千粒彈啊！！！！

留比中大人突擊
諗返第一日突擊幾成功先